%@metapost:ameriquesudnov2004.mp
%@Titre: Amérique Sud (Nov.) -- 2004
\[\includegraphics{ameriquesudnov2004-1}\]
\[\includegraphics{ameriquesudnov2004-2}\]
{\bf Rappels} : $FC=5,50$~m; $AB=4,00$~m; $BC=0,50$~m; $CD=3,00$~m.
\par M. Bricolo veut accoler à son garage, déjà construit pour une caravane, un deuxième garage. Pour cela, il faut prolonger la toiture. M. Bricolo a fait des mesures qu'il a indiquées sur son plan, puis a fait un schéma plus géométrique afin d'effectuer ses calculs.
\begin{myenumerate}
\item  Calculer $AC$.\\Déterminer l'arrondi de l'angle $\widehat{ACF}$ au dixième de degré.\\
Sachant que l'étanchéité de la toiture est garantie si cet angle est de plus de 35\degres, M. Bricolo pourra-t-il faire jouer cette garantie en cas de problème ?
\item Démontrer que les droites $(AF)$ et $(DE)$ sont parallèles.\\
 En déduire la longueur $CE$ ; en donner la valeur exacte puis la valeur arrondie au centimètre.
\item Sachant que le deuxième garage aura une profondeur de 6~m, quelle est l'aire exacte de la partie de toiture à ajouter à la toiture d'origine.
\end{myenumerate}